**1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування**
   
Екранування це заміна символів на текстові елементи. Тобто за допомогую слешу \ інтерпритатор перетворує символ як елемент тексту, а не буде його вважати елементом операції.
    
**2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?**

- за допомогою ключового слова function (function declaration);
- за допомогою присвоєння змінній неіменнованої функції (function expression);
- за допомогою присвоєння змінній іменнованої функції.

**3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?**

hoisting це підняття(звернення) до змінних, до функцій. До змінних ми можемо звернутися якщо вони були оголошені раніше. Виконати функцію ми можемо навіть перед тим як вона записана, або після. Проте функція має бути оголошена за допомогою ключового слова function.




